理大逾百師生集會 聲援被炒導師

2018年05月12日

理大逾百師生集會 聲援被炒導師

■大批師生昨在理大集會，聲援被解僱的9名導師。鄧力行攝

【本報訊】理大應用社會科學系9名半職實習督導導師突被裁，過百名師生校友和業界人士昨晚在理大集會聲援。其中一名受影響的半職導師、在理大任職23年的司徒鳴筠表示，系主任黎永亮在4月12日親口說裁走他們是因為未來3年有2,400萬財赤，惟他們出示證據，指前系主任曾承諾不會因財政原因裁走他們，系方4月26日便改口稱原因是改變實習督導模式。

■有學生張貼標語，批評理大學店化。

教員斥學系違諾

現場貼出「理大無恥」、「學店」等標語，幾名受影響半職導師出示一份聲稱是2010年，他們與前系主任阮曾媛琪開會的紀錄，顯示阮太當時承諾不會因財政問題裁走任何職員。司徒鳴筠解釋，2005年系方已曾以財困為由，將他們由講師職級的四分三職，降為導師職級的半職，因此系方當時作出此承諾。

有不願具名的受影響半職導師稱，系方此舉是要將「月薪制邊緣化，散工制正常化」，犧牲的將是教學質素，自己快將退休，走出來不是為了自己的工作，而是希望學生得到高質素的社工教育。

出席集會的教協會長馮偉華表示，他與葉建源和黃碧雲議員在4月18日曾約見理大高層，當時校方稱裁走9名半職導師原因，包括很多院校都聘請兼職導師帶實習，及希望收回該筆錢作「更好用途」，現在卻絕口不再提財政問題，批評校方前言不對後語。他強調理大有過億盈餘，「根本唔需要手起刀落」。

出席聲援同事的應用社會科學系專任導師梁志遠稱，系方今次決定相當急速，並未有充足諮詢系內同事，強調若不出來發聲，「下個被裁就係我哋」。

梁稱下周一將召開特別教職員會議，系主任已答應會向大家交代事件。他強調被裁職系已存在20多年，專門負責社工實習督導，工作非常重要。

■記者鄧力行

上一則
簡體意見書︰國歌應是人生首支歌曲

下一則
張曉明引述中央領導： 中港合作要尊重特區意見

有咩可做